//MARK: Der 2. Weltkrieg
const ww2Quiz = {
	title: 'Der 2. Weltkrieg',
	description: 'Geschenisse über den Zweiten Weltkrieg',
	category: 'Geschichte',
	questions: [
		{
			question: 'Welches Ereignis löste den Ausbruch des Zweiten Weltkriegs aus?',
			answers: [
				'Der Angriff auf Pearl Harbor',
				'Die Invasion Polens durch Deutschland',
				'Die Bombardierung von London',
				'Die Kapitulation Frankreichs',
			],
			correct_answer: 'Die Invasion Polens durch Deutschland',
		},
		{
			question: 'Welche Länder waren die Hauptachsenmächte im Zweiten Weltkrieg?',
			answers: [
				'Deutschland, Italien und Japan',
				'Großbritannien, Frankreich und USA',
				'Russland, China und Australien',
				'Spanien, Portugal und Kanada',
			],
			correct_answer: 'Deutschland, Italien und Japan',
		},
		{
			question: 'Welches Jahr begann der Zweite Weltkrieg?',
			answers: ['1937', '1939', '1941', '1943'],
			correct_answer: '1939',
		},
		{
			question: 'Welches Ereignis führte zum Eintritt der USA in den Zweiten Weltkrieg?',
			answers: [
				'Die Bombardierung von Pearl Harbor',
				'Die Schlacht um Stalingrad',
				'Die Invasion von Normandie',
				'Die Bombardierung von Hiroshima',
			],
			correct_answer: 'Die Bombardierung von Pearl Harbor',
		},
		{
			question: 'Welches Land gab als erstes den Einsatz der Atombombe bekannt?',
			answers: ['Deutschland', 'Japan', 'Italien', 'USA'],
			correct_answer: 'Japan',
		},
		{
			question: 'Welche Länder waren die Alliierten im Zweiten Weltkrieg?',
			answers: [
				'Deutschland, Italien und Japan',
				'Großbritannien, Frankreich und Russland',
				'USA, Großbritannien und die Sowjetunion',
				'Japan, China und Australien',
			],
			correct_answer: 'USA, Großbritannien und die Sowjetunion',
		},
		{
			question: 'Welches Land kapitulierte zuerst im Zweiten Weltkrieg?',
			answers: ['Deutschland', 'Japan', 'Italien', 'Frankreich'],
			correct_answer: 'Frankreich',
		},
		{
			question: 'Welches war das letzte Land, das Deutschland im Zweiten Weltkrieg angegriffen hat?',
			answers: ['Großbritannien', 'Sowjetunion', 'USA', 'Frankreich'],
			correct_answer: 'Sowjetunion',
		},
		{
			question: 'Welches Land verlor am meisten Menschen im Zweiten Weltkrieg?',
			answers: ['USA', 'Großbritannien', 'Sowjetunion', 'Japan'],
			correct_answer: 'Sowjetunion',
		},
		{
			question: 'Welches Jahr endete der Zweite Weltkrieg?',
			answers: ['1943', '1945', '1947', '1950'],
			correct_answer: '1945',
		},
	],
};

//MARK: Der 1. Weltkrieg
const ww1Quiz = {
	title: 'Der 1. Weltkrieg',
	description: 'Fakten über den Ersten Weltkrieg',
	category: 'Geschichte',
	questions: [
		{
			question: 'Welches Ereignis löste den Ersten Weltkrieg aus?',
			answers: [
				'Die Ermordung von Franz Ferdinand',
				'Die Bombardierung von Pearl Harbor',
				'Die Schlacht von Waterloo',
				'Die Unterzeichnung des Versailler Vertrags',
			],
			correct_answer: 'Die Ermordung von Franz Ferdinand',
		},
		{
			question: 'Welches Jahr begann der Erste Weltkrieg?',
			answers: ['1914', '1917', '1918', '1919'],
			correct_answer: '1914',
		},
		{
			question: "Welche Länder bildeten die Allianz der 'Zentralmächte' im Ersten Weltkrieg?",
			answers: [
				'Deutschland, Österreich-Ungarn und Italien',
				'Deutschland, Österreich-Ungarn und Russland',
				'Deutschland, Österreich-Ungarn und das Osmanische Reich',
				'Deutschland, Österreich-Ungarn und Frankreich',
			],
			correct_answer: 'Deutschland, Österreich-Ungarn und das Osmanische Reich',
		},
		{
			question: 'Welches Land war das erste, das im Ersten Weltkrieg den Kriegszustand erklärte?',
			answers: ['Deutschland', 'Frankreich', 'Österreich-Ungarn', 'Großbritannien'],
			correct_answer: 'Österreich-Ungarn',
		},
		{
			question: 'Welches Land war auf Seiten der Alliierten im Ersten Weltkrieg?',
			answers: ['Deutschland', 'Österreich-Ungarn', 'Großbritannien, Frankreich und Russland', 'Das Osmanische Reich'],
			correct_answer: 'Großbritannien, Frankreich und Russland',
		},
		{
			question: 'Welches Land trat 1915 auf Seiten der Alliierten in den Ersten Weltkrieg ein?',
			answers: ['USA', 'Italien', 'Japan', 'China'],
			correct_answer: 'Italien',
		},
		{
			question: 'Welches Ereignis beendete formell den Ersten Weltkrieg?',
			answers: [
				'Die Unterzeichnung des Vertrags von Versailles',
				'Der Sturz des letzten deutschen Kaisers',
				'Der Beginn der Weimarer Republik',
				'Die Einführung der Kriegsschuldartikel',
			],
			correct_answer: 'Die Unterzeichnung des Vertrags von Versailles',
		},
		{
			question: 'Welcher Kaiser musste als Folge des Ersten Weltkriegs abdanken?',
			answers: [
				'Kaiser Franz Joseph von Österreich-Ungarn',
				'Kaiser Wilhelm II. von Deutschland',
				'Zar Nikolaus II. von Russland',
				'Kaiser Karl I. von Österreich-Ungarn',
			],
			correct_answer: 'Kaiser Wilhelm II. von Deutschland',
		},
		{
			question: 'Welches Land war das erste, das im Ersten Weltkrieg den Einsatz von Giftgasen einsetzte?',
			answers: ['Deutschland', 'Frankreich', 'Großbritannien', 'Russland'],
			correct_answer: 'Deutschland',
		},
		{
			question: "Welche Schlacht wird oft als 'die Hölle von Verdun' bezeichnet?",
			answers: [
				'Die Schlacht an der Marne',
				'Die Schlacht von Tannenberg',
				'Die Schlacht um Verdun',
				'Die Schlacht an der Somme',
			],
			correct_answer: 'Die Schlacht um Verdun',
		},
	],
};

//MARK: Persönlichkeiten der Geschichte
const persoenlichkeitenQuiz = {
	title: 'Persönlichkeiten der Geschichte',
	description: 'Fragen über berühmte Persönlichkeiten',
	category: 'Geschichte',
	questions: [
		{
			question: 'Wer war der erste Präsident der Vereinigten Staaten von Amerika?',
			answers: ['Thomas Jefferson', 'George Washington', 'Abraham Lincoln', 'John Adams'],
			correct_answer: 'George Washington',
		},
		{
			question: "Welcher Komponist gilt als 'Vater der Klassik' und komponierte die 'Ode an die Freude'?",
			answers: ['Wolfgang Amadeus Mozart', 'Ludwig van Beethoven', 'Johann Sebastian Bach', 'Franz Schubert'],
			correct_answer: 'Ludwig van Beethoven',
		},
		{
			question: 'Welcher Künstler malte die Mona Lisa?',
			answers: ['Michelangelo', 'Vincent van Gogh', 'Leonardo da Vinci', 'Pablo Picasso'],
			correct_answer: 'Leonardo da Vinci',
		},
		{
			question: 'Wer war die erste Frau, die den Nobelpreis erhielt?',
			answers: ['Marie Curie', 'Amelia Earhart', 'Florence Nightingale', 'Jane Addams'],
			correct_answer: 'Marie Curie',
		},
		{
			question: 'Welcher Forscher entdeckte die Schwerkraft, als ihm ein Apfel auf den Kopf fiel?',
			answers: ['Galileo Galilei', 'Isaac Newton', 'Albert Einstein', 'Charles Darwin'],
			correct_answer: 'Isaac Newton',
		},
		{
			question:
				"Wer war der Anführer der amerikanischen Bürgerrechtsbewegung und hielt die berühmte Rede 'I Have a Dream'?",
			answers: ['Malcolm X', 'Nelson Mandela', 'Martin Luther King Jr.', 'Mahatma Gandhi'],
			correct_answer: 'Martin Luther King Jr.',
		},
		{
			question:
				"Welcher römische Herrscher war berühmt für seinen Ausspruch 'Alea iacta est' (Die Würfel sind gefallen)?",
			answers: ['Augustus', 'Julius Caesar', 'Marcus Aurelius', 'Caligula'],
			correct_answer: 'Julius Caesar',
		},
		{
			question:
				'Welcher Politiker wurde 1940 zum Premierminister des Vereinigten Königreichs gewählt und führte sein Land während des Zweiten Weltkriegs?',
			answers: ['Winston Churchill', 'Franklin D. Roosevelt', 'Joseph Stalin', 'Charles de Gaulle'],
			correct_answer: 'Winston Churchill',
		},
		{
			question:
				'Welcher berühmte französische Kaiser führte seine Truppen bei der Schlacht von Wien im Jahr 1809 an, die seine erste bedeutende Niederlage markierte?',
			answers: ['Napoleon Bonaparte', 'Karl V.', 'Ludwig XIV.', 'Alexander I.'],
			correct_answer: 'Napoleon Bonaparte',
		},
		{
			question: 'Wer war der Gründer des Islam?',
			answers: ['Mohammed', 'Jesus Christus', 'Moses', 'Buddha'],
			correct_answer: 'Mohammed',
		},
	],
};

//MARK: Amerikanische Revolution
const amerikanischeRevolutionQuiz = {
	title: 'Die Amerikanische Revolution',
	description: 'Der Kampf um Unabhängigkeit von 1775 bis 1783',
	category: 'Geschichte',
	questions: [
		{
			question: 'Welches Ereignis markierte den Beginn der Amerikanischen Revolution?',
			answers: [
				'Die Unterzeichnung der Unabhängigkeitserklärung',
				'Die Schlacht von Lexington und Concord',
				'Die Boston Tea Party',
				'Die Einführung des Stamp Acts',
			],
			correct_answer: 'Die Schlacht von Lexington und Concord',
		},
		{
			question: 'Welches Dokument verkündete offiziell die Unabhängigkeit der Vereinigten Staaten von Amerika?',
			answers: [
				'Die Verfassung der Vereinigten Staaten',
				'Die Bill of Rights',
				'Die Unabhängigkeitserklärung',
				'Der Monroe-Doktrin',
			],
			correct_answer: 'Die Unabhängigkeitserklärung',
		},
		{
			question:
				'Welches europäische Land unterstützte die Amerikaner im Kampf gegen die Briten während der Revolution?',
			answers: ['Frankreich', 'Großbritannien', 'Spanien', 'Deutschland'],
			correct_answer: 'Frankreich',
		},
		{
			question: 'Wer war der Oberbefehlshaber der Kontinentalarmee während der Amerikanischen Revolution?',
			answers: ['George Washington', 'Thomas Jefferson', 'Benjamin Franklin', 'John Adams'],
			correct_answer: 'George Washington',
		},
		{
			question: 'Welche Stadt war das politische Zentrum der Amerikanischen Revolution?',
			answers: ['Philadelphia', 'Boston', 'New York City', 'Washington D.C.'],
			correct_answer: 'Philadelphia',
		},
		{
			question:
				'Welche amerikanische Stadt wurde während der Revolution von den Briten besetzt und diente als Hauptquartier für ihre Operationen?',
			answers: ['Philadelphia', 'Boston', 'New York City', 'Lexington'],
			correct_answer: 'New York City',
		},
		{
			question:
				'Welche Vereinbarung beendete den Unabhängigkeitskrieg und erkannte die Unabhängigkeit der Vereinigten Staaten von Amerika an?',
			answers: [
				'Der Vertrag von Versailles',
				'Der Vertrag von Paris',
				'Der Vertrag von Gent',
				'Der Vertrag von Amiens',
			],
			correct_answer: 'Der Vertrag von Paris',
		},
		{
			question:
				'Welches Ereignis führte zur Eskalation der Spannungen zwischen den Kolonisten und den Briten und wurde als Akt des Protestes gegen die Tea Acts bekannt?',
			answers: [
				'Die Schlacht von Bunker Hill',
				'Die Boston Tea Party',
				'Die Stamp Act Unruhen',
				'Die Intolerable Acts',
			],
			correct_answer: 'Die Boston Tea Party',
		},
		{
			question:
				'Welche amerikanische Stadt wurde als Reaktion auf die Boston Tea Party von den Briten mit den Intolerable Acts bestraft?',
			answers: ['Philadelphia', 'New York City', 'Boston', 'Charleston'],
			correct_answer: 'Boston',
		},
		{
			question:
				'Welcher berühmte amerikanische Diplomat war maßgeblich daran beteiligt, Unterstützung von Frankreich für die amerikanische Sache zu gewinnen?',
			answers: ['Thomas Jefferson', 'John Adams', 'Benjamin Franklin', 'Alexander Hamilton'],
			correct_answer: 'Benjamin Franklin',
		},
	],
};

//MARK: Entdeckungsreisen
const endekungsreisenQuiz = {
	title: 'Entdeckungsreisen',
	description: 'Die großen Entdeckungsreisen der Geschichte',
	category: 'Geschichte',
	questions: [
		{
			question: 'Welcher portugiesische Entdecker erreichte als erster Europäer den Seeweg nach Indien?',
			answers: ['Christoph Kolumbus', 'Ferdinand Magellan', 'Vasco da Gama', 'Bartolomeu Diaz'],
			correct_answer: 'Vasco da Gama',
		},
		{
			question:
				'Welcher Entdecker gilt als der erste, der Nordamerika für Europa entdeckte, als er um das Jahr 1000 n. Chr. landete?',
			answers: ['Christoph Kolumbus', 'Marco Polo', 'Leif Eriksson', 'Hernán Cortés'],
			correct_answer: 'Leif Eriksson',
		},
		{
			question:
				'Welcher spanische Entdecker entdeckte 1492 die Bahamas und wird oft mit der Entdeckung Amerikas in Verbindung gebracht?',
			answers: ['Christoph Kolumbus', 'Ferdinand Magellan', 'Vasco Núñez de Balboa', 'Juan Ponce de León'],
			correct_answer: 'Christoph Kolumbus',
		},
		{
			question:
				'Welcher Entdecker und Kartograf erstellte die erste Karte, die die neuen Kontinente Amerika und Europa trennte?',
			answers: ['Marco Polo', 'Vasco da Gama', 'Amerigo Vespucci', 'James Cook'],
			correct_answer: 'Amerigo Vespucci',
		},
		{
			question:
				'Welche portugiesische Prinzessin unterstützte die Entdeckungsreisen ihres Mannes und spielte eine bedeutende Rolle in der portugiesischen Entdeckungszeit?',
			answers: ['Isabella von Kastilien', 'Katharina von Aragón', 'Elisabeth von Portugal', 'Maria I. von Portugal'],
			correct_answer: 'Elisabeth von Portugal',
		},
		{
			question:
				'Welche französischen Entdecker erkundeten den St. Lawrence River und waren die ersten Europäer, die den Mississippi River erreichten?',
			answers: [
				'Jacques Cartier',
				'Samuel de Champlain',
				'Louis Jolliet und Jacques Marquette',
				'René-Robert Cavelier, Sieur de La Salle',
			],
			correct_answer: 'Louis Jolliet und Jacques Marquette',
		},
		{
			question:
				'Welcher englische Seefahrer entdeckte die Inseln Neuseeland und die östliche Küste Australiens und wird oft als der Entdecker Australiens angesehen?',
			answers: ['Ferdinand Magellan', 'James Cook', 'Francis Drake', 'Henry Hudson'],
			correct_answer: 'James Cook',
		},
		{
			question:
				'Welche Expedition erreichte 1804 als erste europäische Gruppe die Westküste der Vereinigten Staaten und erforschte das Gebiet bis zum Pazifischen Ozean?',
			answers: [
				'Die Expedition von Lewis und Clark',
				'Die Expedition von Magellan',
				'Die Expedition von Marco Polo',
				'Die Expedition von Vasco da Gama',
			],
			correct_answer: 'Die Expedition von Lewis und Clark',
		},
		{
			question:
				'Welche Expedition unter der Leitung von Robert Falcon Scott und Roald Amundsen konkurrierte um die Erstbesteigung des Südpols?',
			answers: [
				'Die Terra-Nova-Expedition',
				'Die Endurance-Expedition',
				'Die Nimrod-Expedition',
				'Die Discovery-Expedition',
			],
			correct_answer: 'Die Terra-Nova-Expedition',
		},
		{
			question:
				'Welcher Entdecker entdeckte den Seeweg nach Indien und begründete so den portugiesischen Seehandel mit Asien?',
			answers: ['Vasco da Gama', 'Ferdinand Magellan', 'Bartolomeu Dias', 'Marco Polo'],
			correct_answer: 'Vasco da Gama',
		},
	],
};

export const historyQuizzes = [
	ww2Quiz,
	ww1Quiz,
	persoenlichkeitenQuiz,
	amerikanischeRevolutionQuiz,
	endekungsreisenQuiz,
];
